# WebQueue

Прототип веб-сервиса по организации очереди задач.

## Требования

* Python 3.7
* aiohttp
* aioredis
* redis instance

## Запуск

Склонируйте репозиторий:
```bash
git clone https://gitlab.com/vahriin/webqueue.git
cd webqueue
```

Простой путь:

Если вы имеете установленные docker и docker-compose, то выполните 

```bash
docker-compose up
```

Чуть более сложный путь:

Если лень устанавливать docker-compose и билдить образ, можно воспользоваться готовым образом из gitlab registry:

```bash
docker network create webqnet
docker run --name webqueue_redis --network webqnet -d redis
docker run --name webqueue --network webqnet -p 8080:8080 registry.gitlab.com/ vahriin/webqueue
```

Сложный путь:

1. Добудьте redis и запустите его. Неважно, как, главное, возможность коннекта к нему с вашей машины.
1. Укажите адрес вашего redis и пароль к нему в файле config.json в секции redis.
1. Выполните `python app.py`

## Использование

API предоставляет 2 entrypoint:

1. GET к `/` создает новую задачу и выдает ее uuid в формате 
```json
{"id": "00000000-0000-0000-0000-000000000000"}
 ```
2. GET к `/{uuid}` выдает информацию о задаче в формате
```json
{
    "status": "Run", 
    "create_time": "2019-04-07T20:54:57", 
    "start_time": "2019-04-07T20:54:58", 
    "time_to_execute": "5"
}
```

Статусы:
- In Queue - задача ждёт своей очереди на выполнение;
- Run - произошел запуск задачи;
- Completed - задача выполнена.

Поле `time_to_execute` содержит информацию о времени "исполнения" задачи (времени, которое взявщий ее worker будет "спать")

## Конфигурация

Помимо информации о redis в файле config.json можно указать количество task workers, которые будут обрабатывать поступающие задачи, а так же количество redis workers, которые будут заносить выполненные задачи в хранилище redis.

## Как это работает

GET к `/` создает задачу, которая немедленно помещается в глобальное хранилище, а ее uuid кладется в `asyncio.Queue`, откуда извлекается одним из workers. Worker "выполняет" задачу указанное количество времени, а затем кладет ее uuid в очередь к redis, соответствующе меняя статусы. Из второй очереди uuid извлекается redis_worker'ом, задача заносится в redis и удаляется из глобального хранилища.

GET к `/{uuid}` выполняет попытку получить задачу с соответствующим uuid из глобального хранилища. Если попытка окончилась неудачей, производится запрос к redis.
